畢業生發起遊行 中大已報警：口號涉顛覆國家政權

中大今日舉行網上畢業禮，有學生號召回校遊行表達訴求。校方表示，今日清晨發現校園多處遭人以噴漆塗鴉，包括書院、教學樓及公共空間的多座建築物的牆壁、通道及地面，可能造成永久損壞。大學強烈讉責此等違法及不負責任行為，由於相關行為屬於刑事毀壞，大學已經報警處理。

校方表示，大學從網上得悉有團體發起今日於畢業禮期間，於校園舉行集會及遊行活動。鑑於大型人群聚集會為校園帶來健康風險，而且相關行為很可能觸犯限聚令，亦可能違反《公安條例》（第245章）就公眾集會或公眾遊行的相關規限，大學為防情況失控，已經就此通報警方。

校方指，由於遊行及集會活動在社交平台發起，活動舉辦者亦未有向大學申請，大學無從辨識主辦者的身份。為保障同學，大學亦已積極與學生領袖溝通，希望他們協助發放訊息予其他同學，提醒同學不要參與違法及違規的活動，及有關活動的法律及健康風險。

校方再次重申，畢業典禮是莊嚴的場合，絕對不是作政治表態及發放政治訊息的場合， 對於所有不尊重場合及不顧其他畢業生及其親友感受的不負責任行為，大學深表遺憾並予以譴責。對於所有有損大學聲譽的行為，將按紀律程序處理。中大就事件兩度發聲明，下午再表示，今天12時許開始，逾百人擅自在大學校園進行集會及遊行活動，涉嫌違反限聚令及《公安條例》。大學工作人員於現場持續多次作出廣播，呼籲人群停止聚集及盡快離開，以免疫情擴散及觸犯相關法例。部分人士展示港獨橫額及旗幟、高叫港獨口號以及顛覆國家政權口號，大學今早已經報警，並將相關遊行及集會情況即時通報警方。校方對有關人士的違法行為予以強烈譴責。

示威者在校園聚集遊行，途中不時走出馬路，於交通要道停留，嚴重阻塞校內交通。有人沿途以噴漆塗鴉，並於校園內懸掛標語，破壞學校公物，並危及途人安全。由於遊行及集會活動在社交平台發起，活動舉辦者亦未有向大學申請，大學無從辨識主辦者的身份。為保障同學，大學早前亦已積極與學生代表溝通，希望他們協助發放訊息予其他同學，提醒同學不要參與違法及違規的活動，及有關活動的法律及健康風險。

但明天大家乖乖地

聽日應該成堆狗

都好

大學畢業禮 一堆軍警

全世界都見唔到

保安都專蝦學生 一定毫不猶豫出賣學生 我可以講

鎮壓？

到時防暴企哂係百萬大道

因為九成九退休狗

飛得去英國開展新生活了 岩岩畢業
唔好浪費自己比黑警

中國大學

聽日一定大把狗喺中大

食飯上堂唔高風險

散仔終於有得入大學了

去巴塞都得啦

等睇共媒話學士袍係抗爭服飾

唔係今日？ 聽日咩日子

都係畢業禮

lm

期待喺學校放催淚彈

//校方再次重申，畢業典禮是莊嚴的場合，絕對不是作政治表態及發放政治訊息的場合//

有搞畢業典禮咩

戀父撚：段爸呢？

制裁成個警隊嘅希望越來越近

cu 果然低質啲
HKU>>>>>>>>>>>>>>>>>CU

個政權都幾廢